
Список сокращений
==========

IP-АТС (англ. IP-PBX, от Internet Protocol и Private Branch Exchange, т.е. телефонная система для частного пользования) — автоматическая телефонная станция (АТС) на основе межсетевого протокола IP операторского уровня или для небольших организаций.

SIP (англ. Session Initiation Protocol — протокол установления сеанса) — протокол передачи данных, описывающий способ установки завершения пользовательского интернет-сеанса, включающего обмен мультимедийным содержимым (IP-телефония, видео- и аудиоконференции, мгновенные сообщения, онлайн-игры).

CRM (англ. Customer Relationship Management) — прикладное программное обеспечение для организаций, предназначенное для автоматизации стратегий взаимодействия с заказчиками (клиентами), в частности для повышения уровня продаж, оптимизации маркетинга и улучшения обслуживания клиентов путём сохранения информации о клиентах и истории взаимоотношений с ними, установления и улучшения бизнес-процессов и последующего анализа результатов.

СУБД (Система Управления Базами Данных), совокупность программных и лингвистических средств общего или специального назначения, обеспечивающих управление созданием и использованием баз данных.

WEB (англ. web — паутина) — интернет-пространство; система доступа к связанным между собой документам на различных компьютерах, подключённых к Интернету.

MVC (Model-View-Controller, «Модель-Представление-Контроллер», «Модель-Вид-Контроллер») — схема разделения данных приложения, пользовательского интерфейса и управляющей логики на три отдельных компонента: модель, представление и контроллер — таким образом, что модификация каждого компонента может осуществляться независимо.